\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Troll}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Riese, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {84 (8W10+40)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 13,
        con = 20,
        int = 7,
        wis = 9,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +2},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Riesisch},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Regeneration}
        Der Troll erhält zu Beginn seines Zugs 10 Trefferpunkte zurück. Wenn der Troll Feuer- oder Säureschaden erleidet, wirkt dieses Merkmal zu Beginn seines nächsten Zugs nicht. Der Troll stirbt nur, wenn er seinen Zug mit 0 Trefferpunkten beginnt und keine Trefferpunkte regeneriert.

        \DndMonsterAction{Scharfer Geruchssinn}
        Der Troll ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Troll führt drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W6+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
